\subsection{Portal Web}\label{sec:web-portal}
La implementación del \textbf{Portal Web} se realizó bajo la Arquitectura Orientada a Servicios (Apéndice \ref{sec:soa}), lo cual implica una división del \textbf{Portal Web} de la siguiente forma:
\begin{itemize}
	\item \textit{backend}: la parte del portal ofrece los servicios web, con tiene los servicios de autentificación, administración de órdenes de reposición y generación de reportes.
	\item \textit{frontend}: la parte del portal que consume los servicios web y muestra una interfaz gráfica al usuario, contiene las páginas de HTML y rutinas para consumir los servicios del \textit{backend}.
\end{itemize}

\subsubsection{Implementación del backend}\label{sec:backend}
La implementación del \textit{backend} está implementada utilizando el marco de trabajo \textit{Spring} y sus bibliotecas:
\begin{itemize}
 	\item \textit{Spring Boot}: provee un ambiente de desarrollo y ejecución para aplicaciones basadas en el marco de trabajo \textit{Spring}. 
 	\item \textit{Spring Security}: biblioteca para los servicios de autentificación y autorización de usuarios.
\end{itemize}

\paragraph{\indent 1. Implementación de los servicios de seguridad\\}
Los servicios para autentificar y validar usuarios se implementaron siguiendo la especificación \textit{OAuth 2.0}, el marco de trabajo \textit{Spring} con sus bibliotecas \textit{Spring Boot} y \textit{Spring Security}.\\
La implementación de la seguridad utilizando \textit{Spring Security} se divide en cuatro tareas:
\begin{enumerate}
	\item Habilitar filtros de seguridad, en el Código \ref{lst:enable-oauth} se muestra la configuración de necesaria:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 2: habilita el uso de la especificación \textit{OAuth 2.0}.
		\item Línea 7: configuración principal de \textit{Spring Security} para no interponerse con los filtros de \textit{OAuth 2.0}.
		\item Línea 20: creación del filtro de \textit{OAuth 2.0}.
	\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Clase para habilitar los filtros de seguridad.}, captionpos=b, label={lst:enable-oauth}]
@Configuration
@EnableOAuth2Client
@Order(SecurityProperties.ACCESS_OVERRIDE_ORDER)
public class WebSecurityConfig extends WebSecurityConfigurerAdapter{

	@Override
	protected void configure(HttpSecurity http) throws Exception{
		http.antMatcher("/**").authorizeRequests().anyRequest().authenticated()
			.and().logout().logoutSuccessUrl("/").permitAll()
			.and().sessionManagement().sessionCreationPolicy(SessionCreationPolicy.STATELESS)
			.and().csrf().disable();
		http.authenticationProvider(authenticationProvider);
	}





//Continua en la siguiente pagina
	@Bean
	public FilterRegistrationBean oauth2ClientFilterRegistration(OAuth2ClientContextFilter filter){
		FilterRegistrationBean registration = new FilterRegistrationBean();
		registration.setFilter(filter);
		registration.setOrder(-100);
		return registration;
	}
}	
\end{lstlisting}

	\item Habilitar servicios de autorización: se refiere a dar un \textit{token} de acceso, en el código \ref{lst:enable-auth-server} se muestra la declaración de una clase para la configuración de un servidor de autorización:

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Clase de autentificación de usuarios.}, captionpos=b, label={lst:enable-auth-server}]
@Configuration
@EnableAuthorizationServer
public class AuthorizationServerConfig extends AuthorizationServerConfigurerAdapter{
}
\end{lstlisting}

	En el Código \ref{lst:user-auth} se muestra la configuración necesaria para autentificar usuarios:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 2: inyección del \textit{bean}\footnote{En \textit{Spring} un \textit{bean} es un objeto en el contexto de la aplicación\cite{SpringInAction}} que realiza la autentificación de usuarios.
		\item Línea 4: creación del \textit{bean} encargado de almacenar los \textit{tokens} de los usuarios.
		\item Línea 10: configuración del punto de entrada para autentificación.
		\item Línea 11: se establece la referencia al \textit{bean} que autentifica usuarios.
		\item Línea 12: se establece la referencia al \textit{bean} que administra los \textit{tokens} de los usuarios.
	\end{enumerate}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Configuración de autentificación de usuarios.}, captionpos=b, label={lst:user-auth}]
@Autowired
private AuthenticationManager authenticationManager;

@Bean
public TokenStore tokenStore(){
	TokenStore tokenStore = new InMemoryTokenStore();
	return tokenStore;
}

@Override
public void configure(AuthorizationServerEndpointsConfigurer endpoints) throws Exception{
	endpoints.authenticationManager(authenticationManager);
	endpoints.tokenStore(tokenStore());
}
\end{lstlisting}

	En el Código \ref{lst:client-auth} se muestra la configuración para la autentificación del cliente (\textit{frontend}):

	\begin{enumerate}
		\item Líneas 1 a 4: lectura de las credenciales del cliente.
		\item Línea 13: configuración del protocolo para la autentificación del cliente. 
	\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Clase de autentificación de cliente.}, captionpos=b, label={lst:client-auth}]
@Value("${oauth.server.client.id}")
private String clientId;
@Value("${oauth.server.client.secret}")
private String clientSecret;

@Autowired
private EncodedClientDetailsService ecds;



//Continua en la siguiente pagina
@Override
public void configure(ClientDetailsServiceConfigurer clients) throws Exception{
	BaseClientDetails details = new BaseClientDetails();
	details.setClientId(clientId);
	details.setClientSecret(clientSecret);
	details.setAuthorizedGrantTypes(Arrays.asList("password"));
	ecds.addClientDetails(details);
	clients.withClientDetails(ecds);
}
\end{lstlisting}

	\item Verificación de la contraseña de usuario: este punto verifica que la clave derivada de la contraseña (sección \ref{sec:key-derivation}) dada por el usuario coincida con la derivación almacenada en la base de datos, en el Código \ref{lst:kdf} se observa el método para derivar la contraseña:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 2: creación del objeto que contiene la especificación para la derivación de la contraseña.
		\item Línea 3: algoritmo de derivación.
		\item Línea 4: obtención de la contraseña derivada.
	\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Derivación de la constraseña de usuario.}, captionpos=b, label={lst:kdf}]
public byte[] derivate(char[] password, byte[] salt) throws NoSuchAlgorithmException, InvalidKeySpecException{
	PBEKeySpec spec = new PBEKeySpec(password, salt, iterations, keyLength);
	SecretKeyFactory skf = SecretKeyFactory.getInstance(algorithm);
	return skf.generateSecret(spec).getEncoded();
}
\end{lstlisting}


	\item Habilitar acceso a recursos: estos recursos pueden ser los elementos estáticos que muestra el explorador de Internet, es decir, rutinas de \textit{Javascript}, páginas HTML, hojas de estilo e imágenes; o el consumo de servicios web en el Código \ref{lst:enable-resource-server} se muestra la configuración del servidor de recursos:

	\begin{enumerate}
		\item Línea 2: habilitar el servidor de recursos.
		\item Línea 5: configuración del servidor de recursos.
		\item Línea 7: se establecen las URL públicas.
		\item Línea 8: se establecen las URL que requieren de un usuario autorizado.
	\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Clase de configuración de servidor de recursos.}, captionpos=b, label={lst:enable-resource-server}]
@Configuration
@EnableResourceServer
public class ResourceServerConfig extends ResourceServerConfigurerAdapter{
	@Override
	public void configure(HttpSecurity http) throws Exception{
		http.authorizeRequests()
			.antMatchers(PUBLIC_URLS).permitAll()
			.anyRequest().authenticated();
	}
}
\end{lstlisting}
\end{enumerate}

\paragraph{\indent 2. Implementación de los servicios web de administración\\}
Los servicios web de administración fueron divididos en dos controles REST de \textit{Spring}, 
\begin{enumerate}
	\item \texttt{DataController}: expone servicios referentes a la gestión de órdenes de reposición, en el Código \ref{lst:data-controller} se muestra la estructura principal de esta clase:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 1: indicación para crear un un \textit{bean} que expone servicios REST.
		\item Línea 3: inyección del \textit{bean} de \textit{MyBatis} para administrar órdenes de reposición.
	\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Controlador para exponer servicios web de órdenes de reposición.}, captionpos=b, label={lst:data-controller}]
@RestController
public class DataController{
	@Autowired
	private IOrdernesDao ordenesDao;
}
\end{lstlisting}

	Dentro de la clase se declara como un \textit{bean} que exponen servicios web se declaran métodos que serán expuestos como un servicio web. En el Código \ref{lst:get-orden-data-controller} se muestra el servicio web para obtener una orden de reposición:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 1: la anotación \texttt{RequestMapping} indica como se debe asociar el método URL por medio de sus parámetros:
		\begin{enumerate}
			\item value: URL con la cual es asociada el método, el parámetro entre corchetes indica que es variable.
			\item method: método de HTTP al cual es asociado el método. 
		\end{enumerate}
		\item Línea 3: la anotación \texttt{PathVariable} indica que el valor del parámetro es tomado de la URL, en este caso se refiere al número identificador de la orden de reposición buscada.
		\item Línea 5: obtención de la orden de reposición.
	\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Servicio web para obtener una orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:get-orden-data-controller}]
@RequestMapping(value = "/_data_/orden/{id}",
				method = RequestMethod.GET)
public Orden getOrden(@PathVariable("id") Long id) throws SQLException{

	return ordenesDao.getOrdenById(id);

}
\end{lstlisting}

	\item \texttt{ReportController}: expone servicios referentes a la generación de reportes, en el Código \ref{lst:report-controller} se muestra la estructura principal de esta clase:
\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Controlador para exponer servicios web de generación de reportes.}, captionpos=b, label={lst:report-controller}]
@Controller
public class ReportController{
	@Autowired
	private IOrdenesDao ordenesDao;
	
	@Autowired
	private IReportService reportService;
}
\end{lstlisting}

	En el Código \ref{lst:report-controller-gen} se muestra el servicio web para la generación de reportes:
	\begin{enumerate}
		\item Línea 1: la anotación \texttt{RequestMapping} indica como se debe asociar el método URL por medio de sus parámetros:
		\begin{enumerate}
			\item \texttt{value}: URL con la cual es asociada el método.
			\item \texttt{method}: método de HTTP al cual es asociado el método.
			\item \texttt{produces}: indica el formato de respuesta, en este caso es un flujo de datos.
		\end{enumerate}
		\item Líneas 12 y 13: traducción de las fechas que acotan el reporte a un objeto \texttt{Date}.
		\item Línea 15: la construcción del reporte es delegada al módulo \textbf{Generación de reportes}.
		\item Línea 16: si el reporte no es vacío, entonces se manda el reporte como flujo de \textit{bytes}.
		\item Línea 17: si el reporte es vacío se manda un mensaje de error.
	\end{enumerate}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\begin{lstlisting}[language=Java, caption={Servicio web para generar un reporte.}, captionpos=b, label={lst:report-controller-gen}]
@RequestMapping(value = "/_report_/generate",
				method = RequestMethod.GET,
				produces = "application/octet-stream")
public void generateReport(HttpServletRequest request,
						   HttpServletResponse response,
						   @RequestParam("reporte") ReportType rType,
						   @RequestParam("fecIni") String fecIni,
						   @RequestParam("fecFin") String fecFin,
						   @RequestParam("horIni") String horIni,
						   @RequestParam("horFin") String horFin)
					throws IOException{
	Date low = parseDate(fecIni, horIni);
	Date high = parseDate(fecFin, horFin);
	
	String pathfile = reportService.generate(rType, low, high);
	if(pathfile !=null && !pathfile.isEmpty()){
		writeOut(pathfile, request, response);
	}else{
		Writer out = response.getWriter();
		out.append("No se han encontrado resultados");
		out.flush();
	}
}
\end{lstlisting}

\end{enumerate}


\subsubsection{Implementación del frontend}\label{sec:frontend}
La implementación del \textit{frontend} está basada en el marco de trabajo \textit{AngularJS}, en el Código \ref{lst:portal-js} como se muestra la implementación de la aplicación con \textit{AngularJS}:
\begin{enumerate}
	\item Línea 1: creación del módulo de \textit{AngularJS}.
	\item Líneas 2 a 19: configuración de las vistas y rutas.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Módulo de \textit{AngularJS} para el \textbf{Portal Web}}, captionpos=b, label={lst:portal-js}]
var app = angular.module('portalApp', ['ngRoute', 'ui.bootstrap']);
portal.config(function($routeProvider, $httpProvider){
	$routeProvider
		.when('/',
			{templateUrl : 'acceso.html', controller : 'loginCtrl'})
		.when('/login',
			{templateUrl : 'acceso.html', controller : 'loginCtrl'})
		.when('/reportes',
			{templateUrl: 'reportes.html', controller: 'reportesCtrl'})
		.when('/catalogo',
			{templateUrl: 'catalogos.html', controller: 'catalogosCtrl'})
		.when('/buscar',
			{templateUrl: 'busqueda.html', controller: 'busquedaCtrl'})
		.when('/ordenesEdit/:ordenId',
			{templateUrl : 'orden.html', controller : 'edicionCtrl'})
		.otherwise({redirectTo : '/'});
});
\end{lstlisting}

Así mismo, la aplicación cuenta con un control principal que asume la función de atender la barra de navegación. Esta barra permite al usuario salir de la aplicación y navegar entre las vistas reportes, catálogos y búsqueda. en el Código \ref{lst:view-nav-bar} se muestra la implementación.

\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Barra de navegación}, label={lst:view-nav-bar}]
<div ng-show="authenticated" ng-controller="navigation" class="container">
	<ul class="nav nav-pills" role="tablist">
		<li><a href="#/layout">Reportes</a></li>
			<li><a href="#/catalog">Cat&aacute;logos</a></li> 
		<li><a href="#/search">B&uacute;squeda</a></li>
		<li><a href="" ng-click="logout()">logout</a></li>
	</ul>
</div>
\end{lstlisting}

A continuación se hace una descripción detallada de la implementación de las vistas que ofrece el \textit{frontend}:

\paragraph{\indent 1. Vista Acceso\\}
Los flujos de autentificación y autorización del sistema AutoSA se hacen siguiendo la especificación de \textit{OAuth 2.0}. La autentificación se muestra al usuario mediante la plantilla del Código \ref{lst:longin-view} donde se ligan el nombre de usuario y la contraseña con el modelo de \textit{AngularJS}.

\begin{lstlisting}[language=HTML, caption={Plantilla HTML de acceso.}, captionpos=b, label={lst:longin-view}]
<form role="form" ng-submit="login()">
	<div class="form-group">
		<label for="username">Username:</label>
		<input type="text" class="form-control" id="username" name="username" ng-model="credentials.username"/>
	</div>
	<div class="form-group">
		<label for="password">Password:</label>
		<input type="password" class="form-control" id="password" name="password" ng-model="credentials.password"/>
	</div>
	<button type="submit" class="btn btn-primary">Submit</button>
</form>
\end{lstlisting}


Como se aprecia en la Figura \ref{lst:longin-view} se liga función \texttt{login} al evento de envío de la forma, la implementación de la función se muestra en el Código \ref{lst:login-ctrl-js}:
\begin{enumerate}
	\item Línea 1, llamada a la función \texttt{login} del servicio de autentificación, \texttt{LoginService},
	\item Líneas 2 y 3, en caso de que la llamada sea exitosa se agrega el \textit{token} de acceso a los encabezados de las llamadas a servicios web, con este paso no es necesario hacer de manera explícita la autorización a recursos.
\end{enumerate}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Petición de un \textit{token} de acceso.}, captionpos=b, label={lst:login-ctrl-js}]
LoginService.login($scope.credentials)
	.success(function(data){
		$http.defaults.headers.common.Authorization = 'Bearer ' + data.access_token;
		$rootScope.authenticated = true;
		$location.path('/layout').replace();
		$scope.error = false;
})
\end{lstlisting}

El servicio \texttt{LoginService} es el encargado de efectuar la llamada al servicio web de \textit{token} de acceso, el Código \ref{lst:login-service-js} se muestra la implementación de tal servicio:
\begin{enumerate}
	\item Línea 1: declaración del servicio \texttt{LoginService}.
	\item Línea 2: declaración de la función \texttt{login}, esta función es la encargada de llamar al servicio web para obtener un \textit{token} de acceso.
	\item Línea 3: mapa de configuración para la llamada al servicio web de \textit{token} de acceso, en ésta se muestran únicamente las propiedades más relevantes.
	\item Línea 4: URL del servicio web.
	\item Línea 7: encabezado con las credenciales del cliente de \textit{OAuth 2.0}.
	\item Línea 10: nombre de usuario.
	\item Línea 11: contraseña codificada del usuario.
	\item Línea 12: identificador del cliente de \textit{OAuth 2.0}.
	\item Línea 13: tipo de flujo de \textit{OAuth 2.0}.
	\item Línea 16: llamada al servicio web de \textit{token} de acceso.
\end{enumerate}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Servicio en \textit{AngularJS} para obtener un \textit{token} de acceso.}, captionpos=b, label={lst:login-service-js}]
portalSrvc.service('LoginService', function($http, $q){
	this.login = function(credentials){
		var settings = {
			"url": "http://localhost:8080/oauth/token",
			"method": "POST",
			"headers": {
				"Authorization": "Basic YWNtZTphY21lc2VjcmV0",
			},
			"params": {
				"username": credentials.username,
				"password": btoa(credentials.password),
				"client_id": "acme",
				"grant_type": "password"
			}
		};
		return $http(settings);
	};
});
\end{lstlisting}

\paragraph{\indent 2. Vista Reportes\\}
La vista Reportes ofrece al usuario la generación de reportes, pudiendo seleccionar fechas y horas de los días en los que se atendieron las órdenes de reposición que conforman el reporte.\\
La plantilla HTML tiene una forma como elemento principal, en el Código \ref{lst:view-report-form} se muestra la declaración de la forma y el botón para enviar el formulario, este último está ligado a la función \texttt{generate} del controlador \texttt{reportesCtrl}:

\begin{enumerate}
	\item Línea 1: uso de la directiva \texttt{ng-form} para la generación.
	\item Línea 3: en este espacio se encuentran los campos del formulario.
	\item Líneas 4 y 5: botón para enviar el formulario.
	\begin{enumerate}
		\item La directiva \texttt{ng-click} liga el evento de pulsar el botón con la función del controlador.
		\item La directiva \texttt{ng-disabled} estable que el botón es habilitado cuando la forma tenga datos válidos.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Forma de generación de reportes}, label={lst:view-report-form}]
<ng-form name="reportForm">
	<h3>Generaci&oacute;n de <i>layout</i></h3>
	...
	<input type="submit" value="Generar" class="btn btn-primary"
			ng-click="generate($event)" ng-disabled="reportForm.$invalid"/>	
</ng-form>
\end{lstlisting}

La forma contiene un control para seleccionar el tipo de reporte como se muestra en el Código \ref{lst:view-report-type-select}:
\begin{enumerate}
	\item \texttt{ng-model} liga al valor de la lista con el modelo.
	\item \texttt{ng-options} genera las opciones de la lista.
	\item \texttt{ng-required} indica que es necesario seleccionar un elemento de la lista.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Lista para seleccionar el tipo de reporte.}, label={lst:view-report-type-select}]
<select ng-model="filtro.reporte" name="reporte"
		ng-options="item.name for item in reportTypes"
		ng-required="true"
		class="form-control"></select>
\end{lstlisting}

La forma tiene dos controles para seleccionar fecha, hora de inicio y de término, en el Código \ref{lst:view-report-datetime} se muestra el control para la fecha y hora de inicio (la selección para la fecha y hora de término es idéntico salvo que cambia la referencia al modelo):
\begin{enumerate}
	\item Línea 1: la directiva \texttt{datepicker-popup} prepara el elemento para manejar el formato de fecha.
	\item Línea 7: la directiva \texttt{timepicker} agrega el comportamiento para seleccionar la hora del día.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Controles para seleccionar fecha y hora en la generación de reportes.}, label={lst:view-report-datetime}]
<input class="form-control" type="text" datepicker-popup="dd/MM/yyyy" ng-model="filtro.fecIni" is-open="startDateOpen" ng-required="true" starting-day="1" />

<button type="button" class="btn btn-default" ng-click="openStartDate($event)">
	<i class="glyphicon glyphicon-calendar"></i>
</button>

<timepicker ng-model="filtro.horIni" minute-step="30" ng-class="form-control"></timepicker>
\end{lstlisting}

La forma de generación está ligada al control \texttt{reportesCtrl} cuya implementación principal se muestra en el Código \ref{lst:report-ctrl-js}:

\begin{enumerate}
	\item Línea 1: declaración del controlador.
	\item Línea 2: definición de los valores iniciales del modelo.
	\item Línea 7: función que consume el servicio \texttt{ReportService} para pedir la generación del reporte.
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Servicio en \textit{AngularJS} para pedir la generación de un reporte.}, captionpos=b, label={lst:report-ctrl-js}]
app.controller('reporteCtrl', function($scope, ReportService){
	$scope.filtro = {
		fecIni: new Date(), horIni: new Date(0, 0, 0, 0, 0, 0, 0),
		fecFin: new Date(), horFin: new Date(0, 0, 0, 23, 59, 0, 0),
	};
	
	$scope.generar = function($event){
		ReportService.buildReport($scope.filtro);
	};
});
\end{lstlisting}

El Código \ref{lst:report-service-js} muestra la implementación del servicio \texttt{ReportService}:
\begin{enumerate}
	\item Línea 1: declaración del servicio de reportes.
	\item Línea 2: declaración de la función que llama al servicio web.
	\item Línea 3: construcción de los parámetros para la URL del servicio web.
	\item Línea 4: consulta del servicio web en una nueva página del explorador de Internet.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Servicio en \textit{AngularJS} para pedir la generación de un reporte.}, captionpos=b, label={lst:report-service-js}]
app.service('ReportService', function($http, $q, $window){
	this.buildReport = function(fltr){
		var params = 'fecIni=' + encodeURIComponent(fltr.fecIni.toJSON()) + "&" + 'fecFin=' + encodeURIComponent(fltr.fecFin.toJSON()) + "&" + 'horIni=' + encodeURIComponent(fltr.horIni.toJSON()) + "&" + 'horFin=' + encodeURIComponent(fltr.horFin.toJSON()) + "&" + 'reporte=' + encodeURIComponent(fltr.reporte.key);
		$window.open("_report_/generate?" + params);
	};
});
\end{lstlisting}

\paragraph{\indent 3. Vista Catálogos\\}
La vista \textbf{Catálogos} ofrece al usuario la operación para actualizar éstos. Contiene un componente principal en el formulario con la opciones para seleccionar el catálogo. En el Código \ref{lst:view-catalog-tmpl} se muestra la estructura principal de la plantilla:\\
\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Plantilla de la vista que muestra los catálogos.}, label={lst:view-catalog-tmpl}]
<ng-form>
	<h3>Cat&aacute;logos</h3>
</ng-form>
\end{lstlisting}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

El formulario (Código \ref{lst:view-catalog-componentes}) contiene los siguientes componentes:
\begin{enumerate}
	\item Una lista para seleccionar el catálogo.
	\item Un componente para seleccionar el archivo que se utilizará para actualizar la información del catálogo seleccionado.
	\item Un botón realizar la actualización del catálogo.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Componentes del formulario para seleccionar catálogo.}, label={lst:view-catalog-componentes}]
<select ng-model="filtro.catalogo" ng-options="catalogo.name for catalogo in catalogos" class="form-control">
</select>

<label class="col-sm-2 label-control">Archivo</label>
<div class="col-sm-3">
	<input type="file" file-model="filtro.archivo" class="form-control"/>
</div>

<button class="btn btn-primary" ng-click="update()">
	<span class="glyphicon glyphicon-ok"></span> Cargar
</button>
\end{lstlisting}

La vista está relacionada con el control \texttt{catalogosCtrl}, por su parte el botón para actualizar el catálogo seleccionado se encuentra ligado a la función \texttt{update}, en el Código \ref{lst:catalogo-ctrl-js} se muestra la implementación del control de la vista:

\begin{enumerate}
	\item Línea 1: creación del control. 
	\item Línea 2: creación de la función \texttt{update}, esta función está encargada de utilizar el servicio de catálogos para realizar la actualización del catálogo.
	\item Línea 3: Llamada al servicio \texttt{CatalogService}.
\end{enumerate}

\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Controlador de la vista Catálogo.}, captionpos=b, label={lst:catalogo-ctrl-js}]
portalCtrl.controller('catalogosCtrl', function($scope, CatalogService){
	$scope.update = function(){
		CatalogService.updateCatalog($scope.filtro.archivo, $scope.filtro.catalogo.name);
	};
});

\end{lstlisting}


El Código \ref{lst:catalogo-service-js} muestra la implementación del servicio \texttt{CatalogService}:
\begin{enumerate}
	\item Línea 1: creación del servicio \texttt{CatalogService}.
	\item Línea 2: declaración de la función \texttt{updateCatalog}.
	\item Líneas 3 y 4: se agrega el documento con el contenido del catálogo actualizado a la llamada al servicio web para actualizar el catálogo.
	\item Línea 5: llamada el servicio web que actualiza el catálogo.
\end{enumerate}
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Servicio en \textit{AngularJS} actualizar un catálogo.}, captionpos=b, label={lst:catalogo-service-js}]
portalSrvc.service('CatalogService', function($http){
	this.updateCatalog = function(file, catalog){
		var fd = new FormData();
		fd.append('file', file);
		$http.post('_data_/catalog/load/' + catalog, fd, {
			transformRequest: angular.identity,
			headers: {'Content-Type': undefined}
		});
    };	
});
\end{lstlisting}

% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\paragraph{\indent 4. Vista Búsqueda\\}
La vista \textbf{Búsqueda} se compone de dos elementos:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Formulario de búsqueda}: muestra un formulario con opciones para buscar órdenes de reposición.
	\item \textbf{Lista de órdenes}: despliega las órdenes de reposición que han resultado de la búsqueda y brinda acceso a la vista \textbf{Orden} en la cual se muestran los datos de la orden de reposición. En el Código \ref{lst:view-search-list} se muestra el código HTML del listado.
\end{itemize}

\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Plantilla que muestra el resultado de la búsqueda de órdenes de reposición.}, label={lst:view-search-list}]
<table class="table table-striped">
	<thead>
		<tr>
			<th>Contrato</th><th>Solicitud</th><th>Orden</th><th>Estatus</th>
		</tr>
	</thead>
	<tbody>
		<tr ng-repeat="orden in ordenes" ng-click="mostrarOrden(orden.id, $event)">
			<td>{{orden.contrato}}</td>
			<td>{{orden.solicitud}}</td>
			<td>{{orden.orden}}</td>
			<td>{{orden.estatus}}</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>
\end{lstlisting}

Si bien la vista tiene dos componentes principales que se encargan de buscar y mostrar órdenes de reposición, el controlador \texttt{busquedaCtrl} ofrece la funcionalidad a esos componentes mediante las operaciones:
\begin{itemize}
	\item \texttt{buscar}: realiza la llamada al servicio que consume el servicio web para buscar órdenes de reposición (Código \ref{lst:find-serach-ctrl-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función para llamar el servicio de búsqueda de órdenes de reposición.}, captionpos=b, label={lst:find-serach-ctrl-js}]
$scope.buscar = function($event){
	var promise = OrdenService.buscar($scope.filtro);
	promise.then(function(data){
		$scope.ordenes = data;
	});
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{mostrarOrden}: cambia a la vista \textbf{Orden} donde se muestran los datos de la orden de reposición seleccionada (Código \ref{lst:show-search-ctrl-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función para mostrar la vista de una orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:show-search-ctrl-js}]
$scope.mostrarOrden = function(id, $event){
	$location.path("/ordenesEdit/" + id);
};
\end{lstlisting}
\end{itemize}

El servicio \texttt{OrdenService} contiene la función para la invocación del servicio web que realiza la búsqueda de órdenes de reposición, en el Código \ref{lst:search-service-js} se muestra la implementación del servicio:
\begin{enumerate}
	\item Línea 2: crea un objeto para contener la respuesta de la llamada al servicio web.
	\item Línea 3: llamada al servio web para buscar órdenes de reposición.
	\item Líneas 8 y 9: en caso que la llamada al servicio web sea exitosa se guarda la respuesta en el objeto del punto 1 indicando que fue una llamada exitosa.
	\item Línea 10 y 11: en caso contrario al punto anterior, la respuesta del servicio web se guarda indicando que hubo un error en la llamada.
\end{enumerate}


% espaciado
\pagebreak
% espaciado

\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Servicio de \textit{AngularJS} para buscar órdenes de reposición.}, captionpos=b, label={lst:search-service-js}]
this.buscar = function(filtro){
	var d = $q.defer();
	$http({
		method: 'POST',
		url: '_data_/orden/find',
		headers: {'Content-Type': 'application/json'},
		data: filtro
	}).success(function(data){
		d.resolve(data);
	}).error(function(error){
		d.reject(error);
	});
	
	return d.promise;
};
\end{lstlisting}

\paragraph{\indent 5. Vista Orden\\}
Esta vista cumple con 3 funciones:
\begin{itemize}
	\item Mostrar la información de una orden de reposición.
	\item Hacer cambios en la información de la orden de reposición.
	\item Obtener el acuse de envío de la orden de reposición.
\end{itemize}
En el Código \ref{lst:view-show-buttons}
\begin{lstlisting}[language=HTML, captionpos=b, caption={Controles de la vista de orden de reposición.}, label={lst:view-show-buttons}]
<button class="btn btn-danger" ng-click="acuse($event)">PDF</button>
<button class="btn btn-default" ng-click="cancelar($event)">Cancelar</button>
<button class="btn btn-primary" ng-click="actualizar($event)">Guardar</button>
\end{lstlisting}

El control \texttt{edicionCtrl} de esta vista tiene las funciones que utiliza la vista \textbf{Orden}:
\begin{enumerate}
	\item \texttt{obtener}: obtiene los datos de la orden de reposición y actualiza el modelo con el fin de mostrar tales datos en la vista (Código \ref{lst:show-orden-ctrl-js})
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función del controlador para llenar los datos de la vista de orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:show-orden-ctrl-js}]
$scope.obtener = function(id, $event){
	var promise = OrdenService.getOrden(id);
	promise.then(function(data){
		$scope.orden = data;
		$scope.orden.estatus = $scope.estatusOrd[data.estatus - 1];
	});
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{acutalizar}: manda el modelo al servicio \texttt{OrdenService} para actualizar la orden de reposición (Código \ref{lst:update-orden-ctrl-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función del controlador de \textit{AngularJS} para actualizar una orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:update-orden-ctrl-js}]
$scope.actualizar = function($event){
	var promise = OrdenService.update($scope.orden);
	promise.then(function(data){
		$scope.actualizado = data;
	});
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{cancelar}: vuelve a cargar los datos de la orden de reposición con el fin de cancelar los cambios hechos a la orden de reposición (Código \ref{lst:cancel-orden-ctrl-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función del controlador de \textit{AngularJS} para cancelar los cambios en una orden de reposición}, captionpos=b, label={lst:cancel-orden-ctrl-js}]
$scope.reset = function($event){
	$scope.getOrden($routeParams.ordenId);
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{acuse}: llama al servicio \texttt{OrdenService} para generar el acuse de envío, como resultado muestra la ruta donde se generó dicho acuse de envío (Código \ref{lst:acuse-orden-ctrl-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función del controlador de \textit{AngularJS} para generar el acuse de envío de la orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:acuse-orden-ctrl-js}]
$scope.genPdf = function($event){
	var promise = OrdenService.acuse($routeParams.ordenId);
	promise.then(function(data){
		$window.alert("Se ha generado el documento en la ruta:\n" + data);
	});
};
\end{lstlisting}

\end{enumerate}

En la descripción anterior de las funciones del control \texttt{edicionCtrl} se muestran las llamadas al servicio \texttt{OrdenService}, a continuación se muestra la implementación de dichas funciones:

\begin{enumerate}
	\item \texttt{getOrden}: consume el servicio web para obtener los datos de una orden de reposición (Código \ref{lst:get-orden-service-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función para consumir el servicio web que obtiene los datos de una orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:get-orden-service-js}]
this.getOrden = function(id){
	var d = $q.defer();
	$http.get('_data_/orden/' + id)
		.success(function(data){
			d.resolve(data);
		})
		.error(function(error){
			d.reject(error);
		});
	
	return d.promise;
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{update}: manda los datos actualizados de una orden de reposición al servicio web que realiza actualizaciones en órdenes de reposición (Código \ref{lst:update-orden-service-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función para actualizar los datos de una orden de reposición}, captionpos=b, label={lst:update-orden-service-js}]
this.update = function(orden){
	var d = $q.defer();
	$http.post('_data_/orden/update', orden)
		.success(function(data){
			d.resolve(data);
		})
		.error(function(error){
			d.reject(error);
		});
	
	return d.promise;
};
\end{lstlisting}

	\item \texttt{acuse}: consume el servicio web que ofrece la generación del acuse de envío (Código \ref{lst:acuse-orden-service-js}).
\begin{lstlisting}[language=Javascript, caption={Función para mandar la generación del acuse de envío de una orden de reposición.}, captionpos=b, label={lst:acuse-orden-service-js}]
this.acuse = function(ordenId){
	var d = $q.defer();
	$http.get('_report_/orden/pdf/' + ordenId)
		.success(function(data){
			d.resolve(data);
		})
		.error(function(error){
			d.reject(error);
		});
	
	return d.promise;
};
\end{lstlisting}

\end{enumerate}

