\section{Resultados}
	\begin{frame}{Resultados}
		\begin{enumerate}
			\item Reducción del tiempo de respuesta.
			\item Reducción de horas extras de los empleados de la farmacéutica.
			\item Reducción del error humano.
			\item Ahorro de recursos en la entrega de medicamentos no solicitados.
		\end{enumerate}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Comparación de tiempo de interacción con el Sistema de Abastecimiento}
		\begin{columns}[t]
			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Previo a AutoSA}
				\begin{enumerate}
					\item 3 personas al día.
					\item 24 horas hombre.
					\item Verificación de canceladas cada 3 días.
				\end{enumerate}
			\end{block}

			\column{0.5\textwidth}
			\begin{block}{Con AutoSA}
				\begin{enumerate}
					\item 1 persona al día.
					\item 1.5 horas hombre.
					\item Verificación de canceladas cada día.
				\end{enumerate}
			\end{block}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Rendimiento de AutoSA}
		\begin{itemize}
			\item Liberado en diciembre de 2014. 
			\item No se han reportado errores hasta octubre de 2019.
			\item Vendido a otra farmacéutica en diciembre de 2015.
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Sinodales}
		\begin{itemize}
			\item M. en I. Karla Ramírez Pulido.
			\item M. en C. María Guadalupe Elena Ibargüengoitia González.
			\item Dra. Hanna Jadwiga Oktaba.
			\item M. en I. Beatriz Peralta Cortés.
			\item L. en C.C. Oscar Ruiz Salinas.
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\centering
		\huge{¡Muchas Gracias!}
	\end{frame}
